# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2024-2025, PhyloForester Contributors
# This file is distributed under the same license as the PhyloForester
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PhyloForester \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-11-05 16:23+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-11-05 16:23+0900\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../developer_guide.rst:2
msgid "Developer Guide"
msgstr "개발자 가이드"

#: ../../developer_guide.rst:4
msgid ""
"This guide is for developers who want to contribute to PhyloForester or "
"extend its functionality."
msgstr ""
"이 가이드는 PhyloForester에 기여하거나 기능을 확장하려는 개발자를 위한 문서예요."

#: ../../developer_guide.rst:7
msgid "Architecture Overview"
msgstr "아키텍처 개요"

#: ../../developer_guide.rst:9
msgid "PhyloForester follows a layered architecture:"
msgstr "PhyloForester는 계층화된 아키텍처를 따라요:"

#: ../../developer_guide.rst:34
msgid "Core Components"
msgstr "핵심 컴포넌트"

#: ../../developer_guide.rst:36
msgid "**PhyloForester.py** (Main Application)"
msgstr "**PhyloForester.py** (메인 애플리케이션)"

#: ../../developer_guide.rst:38
msgid "``PhyloForesterMainWindow``: Main window class"
msgstr "``PhyloForesterMainWindow``: 메인 윈도우 클래스"

#: ../../developer_guide.rst:39
msgid "Tree view management"
msgstr "트리 뷰 관리"

#: ../../developer_guide.rst:40
msgid "Signal/slot connections"
msgstr "시그널/슬롯 연결"

#: ../../developer_guide.rst:41
msgid "Menu and toolbar setup"
msgstr "메뉴 및 툴바 설정"

#: ../../developer_guide.rst:43
msgid "**PfModel.py** (Database Models)"
msgstr "**PfModel.py** (데이터베이스 모델)"

#: ../../developer_guide.rst:45
msgid "``PfProject``: Project model"
msgstr "``PfProject``: 프로젝트 모델"

#: ../../developer_guide.rst:46
msgid "``PfDatamatrix``: Datamatrix model"
msgstr "``PfDatamatrix``: 데이터매트릭스 모델"

#: ../../developer_guide.rst:47
msgid "``PfAnalysis``: Analysis model"
msgstr "``PfAnalysis``: 분석 모델"

#: ../../developer_guide.rst:48
msgid "``PfTree``: Tree model"
msgstr "``PfTree``: 트리 모델"

#: ../../developer_guide.rst:49
msgid "``PfPackage``: External software metadata"
msgstr "``PfPackage``: 외부 소프트웨어 메타데이터"

#: ../../developer_guide.rst:51
msgid "**PfDialog.py** (Dialogs)"
msgstr "**PfDialog.py** (다이얼로그)"

#: ../../developer_guide.rst:53
msgid "``ProjectDialog``: Project properties"
msgstr "``ProjectDialog``: 프로젝트 속성"

#: ../../developer_guide.rst:54
msgid "``DatamatrixDialog``: Datamatrix editor"
msgstr "``DatamatrixDialog``: 데이터매트릭스 에디터"

#: ../../developer_guide.rst:55
msgid "``AnalysisDialog``: Analysis configuration"
msgstr "``AnalysisDialog``: 분석 설정"

#: ../../developer_guide.rst:56
msgid "``AnalysisViewer``: Results viewer"
msgstr "``AnalysisViewer``: 결과 뷰어"

#: ../../developer_guide.rst:57
msgid "``TreeViewer``: Tree visualization"
msgstr "``TreeViewer``: 트리 시각화"

#: ../../developer_guide.rst:59
msgid "**PfUtils.py** (Utilities)"
msgstr "**PfUtils.py** (유틸리티)"

#: ../../developer_guide.rst:61
msgid "``PhyloDatafile``: Data import/export"
msgstr "``PhyloDatafile``: 데이터 가져오기/내보내기"

#: ../../developer_guide.rst:62
msgid "``PhyloTreefile``: Tree parsing"
msgstr "``PhyloTreefile``: 트리 파싱"

#: ../../developer_guide.rst:63
msgid "File format parsers (Nexus, Phylip, TNT)"
msgstr "파일 형식 파서 (Nexus, Phylip, TNT)"

#: ../../developer_guide.rst:64
msgid "Fitch algorithm for ancestral reconstruction"
msgstr "조상 상태 복원을 위한 Fitch 알고리즘"

#: ../../developer_guide.rst:67
msgid "Setting Up Development Environment"
msgstr "개발 환경 설정"

#: ../../developer_guide.rst:70
msgid "Prerequisites"
msgstr "사전 요구사항"

#: ../../developer_guide.rst:72
msgid "Python 3.9+"
msgstr "Python 3.9+"

#: ../../developer_guide.rst:73
msgid "Git"
msgstr "Git"

#: ../../developer_guide.rst:74
msgid "Qt5 development libraries (for PyQt5)"
msgstr "Qt5 개발 라이브러리 (PyQt5용)"

#: ../../developer_guide.rst:77
msgid "Clone Repository"
msgstr "저장소 복제"

#: ../../developer_guide.rst:85
msgid "Create Virtual Environment"
msgstr "가상 환경 생성"

#: ../../developer_guide.rst:98
msgid "Install Dependencies"
msgstr "의존성 설치"

#: ../../developer_guide.rst:109
msgid "Run from Source"
msgstr "소스에서 실행"

#: ../../developer_guide.rst:116
msgid "Code Structure"
msgstr "코드 구조"

#: ../../developer_guide.rst:119
msgid "Data Storage"
msgstr "데이터 저장소"

#: ../../developer_guide.rst:121
msgid "Runtime state stored in ``self.data_storage`` dictionary:"
msgstr "런타임 상태는 ``self.data_storage`` 딕셔너리에 저장돼요:"

#: ../../developer_guide.rst:151
msgid "This prevents redundant database queries and maintains UI consistency."
msgstr "이를 통해 중복된 데이터베이스 쿼리를 방지하고 UI 일관성을 유지해요."

#: ../../developer_guide.rst:154
msgid "Database Schema"
msgstr "데이터베이스 스키마"

#: ../../developer_guide.rst:182
msgid "Running Tests"
msgstr "테스트 실행"

#: ../../developer_guide.rst:184
msgid "PhyloForester uses pytest for testing."
msgstr "PhyloForester는 테스트에 pytest를 사용해요."

#: ../../developer_guide.rst:187
msgid "Run All Tests"
msgstr "모든 테스트 실행"

#: ../../developer_guide.rst:194
msgid "Run Specific Test File"
msgstr "특정 테스트 파일 실행"

#: ../../developer_guide.rst:201
msgid "Run with Coverage"
msgstr "커버리지와 함께 실행"

#: ../../developer_guide.rst:207
msgid "View coverage report: ``htmlcov/index.html``"
msgstr "커버리지 보고서 보기: ``htmlcov/index.html``"

#: ../../developer_guide.rst:210
msgid "Test Categories"
msgstr "테스트 카테고리"

#: ../../developer_guide.rst:212
msgid "Tests are marked by category:"
msgstr "테스트는 카테고리별로 마크되어 있어요:"

#: ../../developer_guide.rst:214
msgid "``@pytest.mark.unit``: Unit tests"
msgstr "``@pytest.mark.unit``: 유닛 테스트"

#: ../../developer_guide.rst:215
msgid "``@pytest.mark.model``: Database/model tests"
msgstr "``@pytest.mark.model``: 데이터베이스/모델 테스트"

#: ../../developer_guide.rst:216
msgid "``@pytest.mark.dialog``: UI/dialog tests"
msgstr "``@pytest.mark.dialog``: UI/다이얼로그 테스트"

#: ../../developer_guide.rst:218
msgid "Run specific category:"
msgstr "특정 카테고리 실행:"

#: ../../developer_guide.rst:225
msgid "Code Quality"
msgstr "코드 품질"

#: ../../developer_guide.rst:228
msgid "Linting"
msgstr "린팅"

#: ../../developer_guide.rst:230
msgid "PhyloForester uses Ruff for linting:"
msgstr "PhyloForester는 린팅에 Ruff를 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:236
msgid "Auto-fix issues:"
msgstr "자동 수정:"

#: ../../developer_guide.rst:243
msgid "Code Style"
msgstr "코드 스타일"

#: ../../developer_guide.rst:245
msgid "Follow PEP 8 guidelines"
msgstr "PEP 8 가이드라인을 따라요"

#: ../../developer_guide.rst:246
msgid "Use meaningful variable names"
msgstr "의미 있는 변수명을 사용해요"

#: ../../developer_guide.rst:247
msgid "Add docstrings to public functions/classes"
msgstr "공개 함수/클래스에 docstring을 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:248
msgid "Keep functions focused and short"
msgstr "함수를 집중되고 짧게 유지해요"

#: ../../developer_guide.rst:251
msgid "Type Hints"
msgstr "타입 힌트"

#: ../../developer_guide.rst:253
msgid "Use type hints where practical:"
msgstr "실용적인 곳에 타입 힌트를 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:269
msgid "Contributing"
msgstr "기여하기"

#: ../../developer_guide.rst:272
msgid "Workflow"
msgstr "워크플로우"

#: ../../developer_guide.rst:274
msgid "Fork the repository"
msgstr "저장소를 포크해요"

#: ../../developer_guide.rst:275
msgid "Create a feature branch: ``git checkout -b feature/my-feature``"
msgstr "기능 브랜치를 생성해요: ``git checkout -b feature/my-feature``"

#: ../../developer_guide.rst:276
msgid "Make changes and commit: ``git commit -m \"Add my feature\"``"
msgstr "변경사항을 만들고 커밋해요: ``git commit -m \"Add my feature\"``"

#: ../../developer_guide.rst:277
msgid "Push to branch: ``git push origin feature/my-feature``"
msgstr "브랜치에 푸시해요: ``git push origin feature/my-feature``"

#: ../../developer_guide.rst:278
msgid "Create Pull Request on GitHub"
msgstr "GitHub에서 풀 리퀘스트를 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:281
msgid "Commit Messages"
msgstr "커밋 메시지"

#: ../../developer_guide.rst:283
msgid "Follow conventional commits:"
msgstr "컨벤셔널 커밋을 따라요:"

#: ../../developer_guide.rst:285
msgid "``feat:``: New feature"
msgstr "``feat:``: 새로운 기능"

#: ../../developer_guide.rst:286
msgid "``fix:``: Bug fix"
msgstr "``fix:``: 버그 수정"

#: ../../developer_guide.rst:287
msgid "``docs:``: Documentation changes"
msgstr "``docs:``: 문서 변경"

#: ../../developer_guide.rst:288
msgid "``refactor:``: Code refactoring"
msgstr "``refactor:``: 코드 리팩토링"

#: ../../developer_guide.rst:289
msgid "``test:``: Test additions/changes"
msgstr "``test:``: 테스트 추가/변경"

#: ../../developer_guide.rst:290
msgid "``chore:``: Maintenance tasks"
msgstr "``chore:``: 유지보수 작업"

#: ../../developer_guide.rst:292 ../../developer_guide.rst:525
msgid "Example:"
msgstr "예시:"

#: ../../developer_guide.rst:303
msgid "Pull Request Guidelines"
msgstr "풀 리퀘스트 가이드라인"

#: ../../developer_guide.rst:305
msgid "Describe what the PR does"
msgstr "풀 리퀘스트가 무엇을 하는지 설명해요"

#: ../../developer_guide.rst:306
msgid "Reference any related issues"
msgstr "관련된 이슈를 참조해요"

#: ../../developer_guide.rst:307
msgid "Include tests for new features"
msgstr "새로운 기능에 대한 테스트를 포함해요"

#: ../../developer_guide.rst:308
msgid "Update documentation if needed"
msgstr "필요한 경우 문서를 업데이트해요"

#: ../../developer_guide.rst:309
msgid "Ensure CI tests pass"
msgstr "CI 테스트가 통과하는지 확인해요"

#: ../../developer_guide.rst:312
msgid "Building Documentation"
msgstr "문서 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:314
msgid "Install Sphinx:"
msgstr "Sphinx를 설치해요:"

#: ../../developer_guide.rst:320
msgid "Build HTML docs:"
msgstr "HTML 문서를 빌드해요:"

#: ../../developer_guide.rst:327
msgid "View: ``docs/_build/html/index.html``"
msgstr "보기: ``docs/_build/html/index.html``"

#: ../../developer_guide.rst:329
msgid "Auto-rebuild on changes:"
msgstr "변경 시 자동 재빌드:"

#: ../../developer_guide.rst:336
msgid "Building Executables"
msgstr "실행 파일 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:338
msgid "PhyloForester uses PyInstaller for building standalone executables."
msgstr "PhyloForester는 독립 실행 파일을 빌드하기 위해 PyInstaller를 사용해요."

#: ../../developer_guide.rst:341
msgid "Build Script"
msgstr "빌드 스크립트"

#: ../../developer_guide.rst:343
msgid "Use the ``build.py`` script:"
msgstr "``build.py`` 스크립트를 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:349
msgid "This automatically:"
msgstr "자동으로 다음을 수행해요:"

#: ../../developer_guide.rst:351
msgid "Detects your platform"
msgstr "플랫폼을 감지해요"

#: ../../developer_guide.rst:352
msgid "Reads version from ``version.py``"
msgstr "``version.py``에서 버전을 읽어요"

#: ../../developer_guide.rst:353
msgid "Bundles all dependencies"
msgstr "모든 의존성을 번들링해요"

#: ../../developer_guide.rst:354
msgid "Creates executable in ``dist/``"
msgstr "``dist/``에 실행 파일을 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:357
msgid "Manual PyInstaller"
msgstr "수동 PyInstaller"

#: ../../developer_guide.rst:359
msgid "Or use PyInstaller directly:"
msgstr "또는 PyInstaller를 직접 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:366
msgid "Platform-Specific Notes"
msgstr "플랫폼별 참고사항"

#: ../../developer_guide.rst:368
msgid "**Windows:**"
msgstr "**Windows:**"

#: ../../developer_guide.rst:370
msgid "Creates ``.exe`` file"
msgstr "``.exe`` 파일을 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:371
msgid "Optional Inno Setup installer creation"
msgstr "선택적으로 Inno Setup 설치 프로그램을 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:372
msgid "Requires Visual C++ Redistributable on target systems"
msgstr "대상 시스템에 Visual C++ 재배포 패키지가 필요해요"

#: ../../developer_guide.rst:374
msgid "**macOS:**"
msgstr "**macOS:**"

#: ../../developer_guide.rst:376
msgid "Creates ``.app`` bundle"
msgstr "``.app`` 번들을 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:377
msgid "May need code signing for distribution"
msgstr "배포를 위해 코드 서명이 필요할 수 있어요"

#: ../../developer_guide.rst:378
msgid "Use ``create-dmg`` for DMG images"
msgstr "DMG 이미지를 위해 ``create-dmg``를 사용해요"

#: ../../developer_guide.rst:380
msgid "**Linux:**"
msgstr "**Linux:**"

#: ../../developer_guide.rst:382
msgid "Creates standalone executable"
msgstr "독립 실행 파일을 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:383
msgid "May need to ship Qt5 libraries"
msgstr "Qt5 라이브러리를 함께 배포해야 할 수 있어요"

#: ../../developer_guide.rst:384
msgid "Consider AppImage for distribution"
msgstr "배포를 위해 AppImage를 고려해요"

#: ../../developer_guide.rst:387
msgid "Version Management"
msgstr "버전 관리"

#: ../../developer_guide.rst:389
msgid "PhyloForester uses semantic versioning (semver)."
msgstr "PhyloForester는 시맨틱 버저닝(semver)을 사용해요."

#: ../../developer_guide.rst:392
msgid "Update Version"
msgstr "버전 업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:394
msgid "Use the ``manage_version.py`` script:"
msgstr "``manage_version.py`` 스크립트를 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:410
msgid "The script:"
msgstr "스크립트는 다음을 수행해요:"

#: ../../developer_guide.rst:412
msgid "Updates ``version.py``"
msgstr "``version.py``를 업데이트해요"

#: ../../developer_guide.rst:413
msgid "Updates ``CHANGELOG.md``"
msgstr "``CHANGELOG.md``를 업데이트해요"

#: ../../developer_guide.rst:414
msgid "Creates git commit and tag"
msgstr "git 커밋과 태그를 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:415
msgid "Prompts for confirmation"
msgstr "확인을 요청해요"

#: ../../developer_guide.rst:418
msgid "Release Process"
msgstr "릴리스 프로세스"

#: ../../developer_guide.rst:420
msgid "Update version: ``python manage_version.py minor``"
msgstr "버전 업데이트: ``python manage_version.py minor``"

#: ../../developer_guide.rst:421
msgid "Update ``CHANGELOG.md`` with release notes"
msgstr "릴리스 노트로 ``CHANGELOG.md``를 업데이트해요"

#: ../../developer_guide.rst:422
msgid "Commit changes"
msgstr "변경사항을 커밋해요"

#: ../../developer_guide.rst:423
msgid "Push to GitHub: ``git push origin main``"
msgstr "GitHub에 푸시해요: ``git push origin main``"

#: ../../developer_guide.rst:424
msgid "Create and push tag: ``git push origin v0.2.0``"
msgstr "태그를 생성하고 푸시해요: ``git push origin v0.2.0``"

#: ../../developer_guide.rst:425
msgid "GitHub Actions automatically builds and releases"
msgstr "GitHub Actions가 자동으로 빌드하고 릴리스해요"

#: ../../developer_guide.rst:428
msgid "CI/CD Pipeline"
msgstr "CI/CD 파이프라인"

#: ../../developer_guide.rst:430
msgid "PhyloForester uses GitHub Actions for CI/CD."
msgstr "PhyloForester는 CI/CD에 GitHub Actions를 사용해요."

#: ../../developer_guide.rst:433
msgid "Workflows"
msgstr "워크플로우"

#: ../../developer_guide.rst:435
msgid "**test.yml** - Automated Testing"
msgstr "**test.yml** - 자동화된 테스트"

#: ../../developer_guide.rst:437
msgid "Runs on push/PR"
msgstr "푸시/풀 리퀘스트 시 실행돼요"

#: ../../developer_guide.rst:438
msgid "Tests Python 3.9, 3.10, 3.11"
msgstr "Python 3.9, 3.10, 3.11을 테스트해요"

#: ../../developer_guide.rst:439
msgid "Measures code coverage"
msgstr "코드 커버리지를 측정해요"

#: ../../developer_guide.rst:440
msgid "Runs linter"
msgstr "린터를 실행해요"

#: ../../developer_guide.rst:442
msgid "**build.yml** - Build Artifacts"
msgstr "**build.yml** - 빌드 아티팩트"

#: ../../developer_guide.rst:444
msgid "Runs on push to main"
msgstr "main에 푸시 시 실행돼요"

#: ../../developer_guide.rst:445
msgid "Builds Windows/macOS/Linux"
msgstr "Windows/macOS/Linux를 빌드해요"

#: ../../developer_guide.rst:446
msgid "Uploads build artifacts"
msgstr "빌드 아티팩트를 업로드해요"

#: ../../developer_guide.rst:447
msgid "Uses ``build.py`` script"
msgstr "``build.py`` 스크립트를 사용해요"

#: ../../developer_guide.rst:449
msgid "**release.yml** - Automated Release"
msgstr "**release.yml** - 자동화된 릴리스"

#: ../../developer_guide.rst:451
msgid "Triggers on git tag (v*.*.*)"
msgstr "git 태그 (v*.*.*)에서 트리거돼요"

#: ../../developer_guide.rst:452
msgid "Runs tests first"
msgstr "먼저 테스트를 실행해요"

#: ../../developer_guide.rst:453
msgid "Builds all platforms"
msgstr "모든 플랫폼을 빌드해요"

#: ../../developer_guide.rst:454
msgid "Creates GitHub release"
msgstr "GitHub 릴리스를 생성해요"

#: ../../developer_guide.rst:455
msgid "Uploads installers/packages"
msgstr "설치 프로그램/패키지를 업로드해요"

#: ../../developer_guide.rst:458
msgid "Manual Release"
msgstr "수동 릴리스"

#: ../../developer_guide.rst:460
msgid "Use GitHub Actions UI:"
msgstr "GitHub Actions UI를 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:462
msgid "Go to Actions → Manual Release"
msgstr "Actions → Manual Release로 이동해요"

#: ../../developer_guide.rst:463 ../../developer_guide.rst:466
msgid "Click \"Run workflow\""
msgstr "\"Run workflow\"를 클릭해요"

#: ../../developer_guide.rst:464
msgid "Enter version number"
msgstr "버전 번호를 입력해요"

#: ../../developer_guide.rst:465
msgid "Choose pre-release/draft options"
msgstr "사전 릴리스/초안 옵션을 선택해요"

#: ../../developer_guide.rst:469
msgid "Adding Features"
msgstr "기능 추가"

#: ../../developer_guide.rst:472
msgid "Adding a New Analysis Type"
msgstr "새로운 분석 유형 추가"

#: ../../developer_guide.rst:474
msgid "**Update PfModel.py:**"
msgstr "**PfModel.py 업데이트:**"

#: ../../developer_guide.rst:476
msgid "Add new analysis type constant"
msgstr "새로운 분석 유형 상수를 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:478
msgid "**Update AnalysisDialog:**"
msgstr "**AnalysisDialog 업데이트:**"

#: ../../developer_guide.rst:480
msgid "Add configuration UI for new type"
msgstr "새로운 유형에 대한 설정 UI를 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:482
msgid "**Implement runner:**"
msgstr "**러너 구현:**"

#: ../../developer_guide.rst:484
msgid "Add execution logic in ``startAnalysis()``"
msgstr "``startAnalysis()``에 실행 로직을 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:486
msgid "**Add parser:**"
msgstr "**파서 추가:**"

#: ../../developer_guide.rst:488
msgid "Parse output files in ``PfUtils.py``"
msgstr "``PfUtils.py``에서 출력 파일을 파싱해요"

#: ../../developer_guide.rst:490
msgid "**Update tests:**"
msgstr "**테스트 업데이트:**"

#: ../../developer_guide.rst:492
msgid "Add tests for new analysis type"
msgstr "새로운 분석 유형에 대한 테스트를 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:495
msgid "Adding a New Import Format"
msgstr "새로운 가져오기 형식 추가"

#: ../../developer_guide.rst:497
msgid "**Update PfUtils.py:**"
msgstr "**PfUtils.py 업데이트:**"

#: ../../developer_guide.rst:507
msgid "**Update import dialog:**"
msgstr "**가져오기 다이얼로그 업데이트:**"

#: ../../developer_guide.rst:509
msgid "Add format to file filter"
msgstr "파일 필터에 형식을 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:511
msgid "**Add tests:**"
msgstr "**테스트 추가:**"

#: ../../developer_guide.rst:513
msgid "Create test file in ``data/`` Add test in ``tests/test_utils.py``"
msgstr "``data/``에 테스트 파일을 생성하고 ``tests/test_utils.py``에 테스트를 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:517
msgid "Extending the UI"
msgstr "UI 확장"

#: ../../developer_guide.rst:519
msgid "Custom widgets should:"
msgstr "커스텀 위젯은 다음을 따라야 해요:"

#: ../../developer_guide.rst:521
msgid "Inherit from appropriate Qt widget"
msgstr "적절한 Qt 위젯을 상속해요"

#: ../../developer_guide.rst:522
msgid "Use signal/slot for communication"
msgstr "통신을 위해 시그널/슬롯을 사용해요"

#: ../../developer_guide.rst:523
msgid "Be added to ``PfDialog.py`` or inline in ``PhyloForester.py``"
msgstr "``PfDialog.py``에 추가하거나 ``PhyloForester.py``에 인라인으로 추가해요"

#: ../../developer_guide.rst:541
msgid "Debugging"
msgstr "디버깅"

#: ../../developer_guide.rst:544
msgid "Logging"
msgstr "로깅"

#: ../../developer_guide.rst:546
msgid "PhyloForester uses Python's logging module:"
msgstr "PhyloForester는 Python의 logging 모듈을 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:558
msgid "Logs are written to ``PaleoBytes/PhyloForester/Logs/``"
msgstr "로그는 ``PaleoBytes/PhyloForester/Logs/``에 저장돼요"

#: ../../developer_guide.rst:561
msgid "PyQt Debugging"
msgstr "PyQt 디버깅"

#: ../../developer_guide.rst:563
msgid "Enable Qt warnings:"
msgstr "Qt 경고를 활성화해요:"

#: ../../developer_guide.rst:571
msgid "Database Inspection"
msgstr "데이터베이스 검사"

#: ../../developer_guide.rst:573
msgid "Use SQLite browser:"
msgstr "SQLite 브라우저를 사용해요:"

#: ../../developer_guide.rst:579
msgid "Or use DB Browser for SQLite (GUI)"
msgstr "또는 DB Browser for SQLite (GUI)를 사용해요"

#: ../../developer_guide.rst:582
msgid "Resources"
msgstr "리소스"

#: ../../developer_guide.rst:584
msgid ""
"**PyQt5 Documentation**: "
"https://www.riverbankcomputing.com/static/Docs/PyQt5/"
msgstr ""
"**PyQt5 문서**: "
"https://www.riverbankcomputing.com/static/Docs/PyQt5/"

#: ../../developer_guide.rst:585
msgid "**Peewee ORM**: http://docs.peewee-orm.com/"
msgstr "**Peewee ORM**: http://docs.peewee-orm.com/"

#: ../../developer_guide.rst:586
msgid "**Pytest**: https://docs.pytest.org/"
msgstr "**Pytest**: https://docs.pytest.org/"

#: ../../developer_guide.rst:587
msgid "**Sphinx**: https://www.sphinx-doc.org/"
msgstr "**Sphinx**: https://www.sphinx-doc.org/"

#: ../../developer_guide.rst:590
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

#: ../../developer_guide.rst:592
msgid "**Issues**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues"
msgstr "**이슈**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/issues"

#: ../../developer_guide.rst:593
msgid "**Pull Requests**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/pulls"
msgstr "**풀 리퀘스트**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/pulls"

#: ../../developer_guide.rst:594
msgid "**Discussions**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/discussions"
msgstr "**토론**: https://github.com/jikhanjung/PhyloForester/discussions"

#: ../../developer_guide.rst:597
msgid "Next Steps"
msgstr "다음 단계"

#: ../../developer_guide.rst:599
msgid "See :doc:`user_guide` for user-facing features"
msgstr "사용자 대상 기능은 :doc:`user_guide`를 참조하세요"

#: ../../developer_guide.rst:600
msgid "See :doc:`troubleshooting` for common issues"
msgstr "일반적인 문제는 :doc:`troubleshooting`을 참조하세요"

#: ../../developer_guide.rst:601
msgid "See :doc:`changelog` for version history"
msgstr "버전 히스토리는 :doc:`changelog`를 참조하세요"
